[
    {
        "name": "Laboratorio SL001",
        "objects": [
            {
                "name": "pizarra",
                "position": "center",
                "game": {
                    "requirement": false,
                    "name": "sopa_letras",
                    "award": "vida extra",
                    "rules": "pierde media vida por palabra incorrecta",
                    "questions": [
                        {
                            "answer_1": "Pilar",
                            "answer_2": "Ardila",
                            "answer_3": "Scharifker",
                            "clue_1": "apellido directora de escuela de sistemas",
                            "clue_2": "apellido jefe del CeTIC",
                            "clue_3": "apellido rector Unimet"
                        },
                        {
                            "answer_1": "Bello",
                            "answer_2": "Marcano",
                            "answer_3": "DaGama",
                            "clue_1": "apellido de profesor Luis",
                            "clue_2": "apellido del profesor Alejandro",
                            "clue_3": "apellido del Presidente de la Unimet"
                        },
                        {
                            "answer_1": "Boada",
                            "answer_2": "Llorante",
                            "answer_3": "DaGama",
                            "clue_1": "apellido del coronel de Seguridad de la Unimet",
                            "clue_2": "apellido del presidente de la FCE-UNIMET ",
                            "clue_3": "apellido de Vicerrectora Acad\u00e9mica de la Unimet"
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "name": "computadora 1",
                "position": "left",
                "game": {
                    "message_requirement": "mi pantalla no funciona",
                    "requirement": "cable HDMI",
                    "name": "Preguntas sobre python",
                    "rules": "pierde media vida por cada prueba incorrecta",
                    "award": "carnet",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "Tengo el siguiente string: frase  = \"tengo en mi cuenta 50,00 $\". Escribe en una l\u00ednea de c\u00f3digo como extraer de este string los 50 en formato entero",
                            "answer": "Validar en python que de el siguiente resultado: 50.00 en formato entero",
                            "clue_1": "utiliza replace",
                            "clue_2": "utiliza split",
                            "clue_3": "utiliza int"
                        },
                        {
                            "question": "Invierte este string con python en un l\u00ednea  para poder leerlo frase = \"oidutse ne al ortem aireinegni ed sametsis\"",
                            "answer": "string invertido",
                            "clue_1": "utiliza slices"
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "name": "computadora 2",
                "position": "right",
                "game": {
                    "message_requirement": "necesita contrase\u00f1a para ingresar",
                    "requirement": "introducir contrase\u00f1a de la computadora",
                    "award": "llave",
                    "name": "Adivinanzas",
                    "rules": "pierde media vida por cada pregunta incorrecta",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "Soy alta cuando soy joven y baja cuando soy vieja. \u00bfQu\u00e9 soy yo?",
                            "answers": [
                                "una vela",
                                "vela",
                                "Vela",
                                "la Vela",
                                "La Vela"
                            ],
                            "clue_1": "lo usas cuando se va la luz",
                            "clue_2": "lo puedes prender con un encendedor",
                            "clue_3": "es de cera"
                        },
                        {
                            "question": "Es peque\u00f1o como una pera, pero alumbra la casa entera. \u00bfQu\u00e9 soy yo?",
                            "answers": [
                                "un bombillo",
                                "bombillo",
                                "El Bombillo",
                                "el bombillo",
                                "Bombillo"
                            ],
                            "clue_1": "lo usas cuando hay luz",
                            "clue_2": "gracias a estar encendido puedes leer",
                            "clue_3": "se coloca en las l\u00e1mparas"
                        },
                        {
                            "question": "Oro parece y plata no es, y no lo adivinas de aqu\u00ed a un mes \u00bfQu\u00e9 soy yo?",
                            "answers": [
                                "un platano",
                                "platano",
                                "El Platano",
                                "Platano",
                                "pl\u00e1tano",
                                "Pl\u00e1tano"
                            ],
                            "clue_1": "fruta",
                            "clue_2": "POTASIO",
                            "clue_3": "parecido al cambur"
                        }
                    ]
                }
            }
        ]
    },
    {
        "name": "Biblioteca",
        "objects": [
            {
                "name": "mueble de libros",
                "position": "center",
                "game": {
                    "requirement": false,
                    "name": "ahorcado",
                    "award": "cable HDMI",
                    "rules": "pierde un cuarto de vida por letra incorrecta",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "Me encuentro en la entrada de la Universidad",
                            "answer": "Metromix",
                            "clue_1": "sitio de comida",
                            "clue_2": "al lado de las copias",
                            "clue_3": "Comienza por Metro"
                        },
                        {
                            "question": "Me buscan y nunca me encuentran en la Universidad",
                            "answer": "Piscina",
                            "clue_1": "Es rectangular",
                            "clue_2": "Tiene agua",
                            "clue_3": "Se puede nadar"
                        },
                        {
                            "question": "Tienes que subir muchos pisos para llegar a mi",
                            "answer": "Rectorado",
                            "clue_1": "Esta en el Eugenio Mendoza",
                            "clue_2": "Ultimo piso del Eugenio",
                            "clue_3": "Oficina del Rector"
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "name": "mueble de sentarse",
                "position": "left",
                "game": {
                    "message_requirement": "Necesito que sepas derivar",
                    "requirement": "libro de matem\u00e1ticas",
                    "name": "Preguntas matem\u00e1ticas",
                    "award": "vida extra",
                    "rules": "pierde un cuarto de vida por respuesta incorrecta",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "Calcula la derivada de la funci\u00f3n en pi  f(x)=((sen(x))/2)",
                            "answer": "Validar con python si el resultado de la derivada es correcto",
                            "clue_1": "no hay pistas aqu\u00ed jajajajaj"
                        },
                        {
                            "question": "Calcula la derivada de la funci\u00f3n en pi  f(x)=((cos(x))/2 - (tan(x))/5)  ",
                            "answer": "Validar con python si el resultado de la derivada es correcto",
                            "clue_1": "no hay pistas aqu\u00ed jajajajaj"
                        },
                        {
                            "question": "Calcula la derivada de la funci\u00f3n en pi/3 f(x)=((sen(x))/5 -(tan(x)))",
                            "answer": "Validar con python si el resultado de la derivada es correcto",
                            "clue_1": "no hay pistas aqu\u00ed jajajajaj"
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "name": "mueble con gabetas",
                "position": "right",
                "game": {
                    "message_requirement": "No me puedes abrir, busca algo para abrirme",
                    "requirement": "llave",
                    "name": "Criptograma",
                    "award": "Mensaje: Si estas gradudado puedes pisar el Sam\u00e1n",
                    "rules": "pierde una vida por partida p\u00e9rdida",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "Si te graduas pisas el sam\u00e1n",
                            "desplazamiento": 2
                        },
                        {
                            "question": "Si te graduas pisas el sam\u00e1n",
                            "desplazamiento": 4
                        },
                        {
                            "question": "Si te graduas pisas el sam\u00e1n",
                            "desplazamiento": 5
                        }
                    ]
                }
            }
        ]
    },
    {
        "name": "Plaza Rectorado",
        "objects": [
            {
                "name": "Saman",
                "position": "center",
                "game": {
                    "name": "Encuentra la l\u00f3gica y resuelve",
                    "message_requirement": "pierdes una vida por pisar el sam\u00e1n \ud83e\udd75",
                    "requirement": [
                        "Titulo Universitario",
                        "Mensaje"
                    ],
                    "award": "Disco Duro",
                    "rules": "pierdes una vida por pisar el sam\u00e1n \ud83e\udd75, pero si tienes en tu inventario lo requerido, puedes jugar el juego del Sam\u00e1n",
                    "questions": [
                        "\ud83e\udde1+\ud83e\udde1+\ud83e\udde1=45 \n \ud83c\udf4c+\ud83c\udf4c+\ud83e\udde1=23 \n \ud83c\udf4c+\u23f0+\u23f0=10 \n \u23f0+\ud83c\udf4c+\ud83c\udf4cx\ud83e\udde1=?",
                        "\ud83d\udc27+\ud83d\udc27+\ud83d\udc27=27 \n \ud83d\udc27+\ud83d\udc1d+\ud83d\udc1d=19 \n \ud83d\udc1d+\ud83d\udc26+\ud83d\udc26=13 \n \ud83d\udc1dx\ud83d\udc27-\ud83d\udc26=?"
                    ]
                }
            },
            {
                "name": "Banco 1",
                "position": "left",
                "game": {
                    "requirement": false,
                    "name": "Quizizz Cultura Unimetana",
                    "award": "libro de matem\u00e1ticas",
                    "rules": "pierde media vida por opci\u00f3n incorrecta",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "\u00bfEn qu\u00e9 fecha es el Aniversario de la Universidad Metropolitana?",
                            "correct_answer": "22 de octubre",
                            "answer_2": "22 de septiembre",
                            "answer_3": "25 de octubre",
                            "answer_4": "25 de septiembre",
                            "clue_1": "es en octubre"
                        },
                        {
                            "question": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue Fundada la Universidad Metropolitana?",
                            "correct_answer": "1970",
                            "answer_2": "1969",
                            "answer_3": "1980",
                            "answer_4": "1979",
                            "clue_1": "termina en 0 el a\u00f1o"
                        },
                        {
                            "question": "\u00bfQui\u00e9n fund\u00f3 la Unimet?",
                            "correct_answer": "Eugenio Mendoza",
                            "answer_2": "Rafael Matiezo",
                            "answer_3": "Lorenzo Mendoza",
                            "answer_4": "Luis Miguel Da Gama",
                            "clue_1": "tiene una estatua"
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "name": "Banco 2",
                "position": "right",
                "game": {
                    "requirement": false,
                    "name": "memoria con emojis",
                    "award": "martillo",
                    "rules": "un cuarto de vida por elecci\u00f3n incorrecta",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "[['\ud83d\ude00', '\ud83d\ude44', '\ud83e\udd2e', '\ud83e\udd70'],\n                                                    ['\ud83e\udd2e', '\ud83d\ude28', '\ud83e\udd13', '\ud83d\ude37'],\n                                                    ['\ud83d\ude28', '\ud83e\udd13', '\ud83e\udd70', '\ud83d\ude37'],\n                                                    ['\ud83e\udd11', '\ud83e\udd11', '\ud83d\ude44', '\ud83d\ude00']]",
                            "clue_1": "Decirte donde est\u00e1 escondida una que levantes"
                        }
                    ]
                }
            }
        ]
    },
    {
        "name": "Pasillo Laboratorios ",
        "objects": [
            {
                "name": "puerta",
                "position": "center",
                "game": {
                    "message_requirement": "Est\u00e1 cerrado con candado!!!!!",
                    "requirement": "martillo",
                    "name": "L\u00f3gica Booleana",
                    "award": "libro de F\u00edsica",
                    "rules": "pierde media vida por opci\u00f3n incorrecta",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el valor de out de la siguiente l\u00f3gica? a, b = False, True, out = (a and b and not a) or (not b) or (b and a) or (a and not a and not b) ",
                            "answer": "False"
                        },
                        {
                            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el valor de out de la siguiente l\u00f3gica? a, b = False, True, out = (a and b and a) or (b) or (b or a) or (a and not a and not b)",
                            "answer": "True"
                        }
                    ]
                }
            }
        ]
    },
    {
        "name": "Cuarto de Servidores ",
        "objects": [
            {
                "name": "puerta",
                "position": "center",
                "game": {
                    "message_requirement": "Necesitas tener un carnet de trabajador para poder pasar",
                    "requirement": [
                        "carnet",
                        "Disco Duro"
                    ],
                    "name": "Juego Libre",
                    "award": "Parar el cron\u00f3metro y ganar el juego",
                    "rules": "pierde una vida completa por partida p\u00e9rdida",
                    "description": "Pueden hacer este juego de pipes y tienen puntos extras https://www.youtube.com/watch?list=PLH_elo2OIwaBiCJdcKKocFs1oXCItI9wB&v=DfDn5AFRnFI&feature=emb_title",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "",
                            "answer": "False"
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "name": "Rack",
                "position": "left",
                "game": {
                    "requirement": false,
                    "name": "Palabra mezclada",
                    "award": "contrase\u00f1a",
                    "rules": "media vida menos por cada palabra incorrecta",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "Reordena los caracteres para formar una palabra correcta y con sentido",
                            "category": "Cocina",
                            "words": [
                                "sarten",
                                "paleta",
                                "olla",
                                "vaso",
                                "hornilla"
                            ]
                        },
                        {
                            "question": "Reordena los caracteres para formar una palabra correcta y con sentido",
                            "category": "Ba\u00f1o",
                            "words": [
                                "poceta",
                                "cepillo",
                                "afeitadora",
                                "regadera",
                                "grifo"
                            ]
                        },
                        {
                            "question": "Reordena los caracteres para formar una palabra correcta y con sentido",
                            "category": "Baile",
                            "words": [
                                "zumba",
                                "salsa",
                                "flamengo",
                                "tango",
                                "perreo"
                            ]
                        }
                    ]
                }
            },
            {
                "name": "papelera",
                "position": "right",
                "game": {
                    "requirement": false,
                    "name": "escoge un n\u00famero entre",
                    "award": "t\u00edtulo Universitario",
                    "rules": "un cuarto de vida menos por 3 intentos seguidos fallando",
                    "questions": [
                        {
                            "question": "Escoge una n\u00famero entre 1-15",
                            "answer": "Random con python",
                            "clue_1": "Estas cerca un poco abajo, Est\u00e1s cerca un poco arriba,  est\u00e1s muy abajo, est\u00e1s muy arriba"
                        }
                    ]
                }
            }
        ]
    }
]